［圍爐］Quit 咗U 嘅你而家過成點

諗緊點樣同HR解釋 Quit 再入U
CV放唔放之前嗰間U好
唔放點樣解釋Gap咗嗰兩年
有啲驚因為份CV同人有啲唔同所以冇人請
利申：Year2 quit 依家 Year2
Yr1有一份intern 但係今年intern好多都冇回音 唔知係咪因為Quit U

同年都就快Grad 諗起同年係職場搏殺 自己仲讀緊書有少少灰

食得鹹魚抵得渴 Quit得就預咗要面對呢啲壓力

Quit咗嘅你唔知有冇呢啲煩惱同埋點樣去排解

讀咩?
Quit左入返神科 hr都吹你唔漲

邊科轉邊科？
轉之間gap左兩年？
唔做都做左冇得後悔咁多

咁你係咩原因quit?

唔係神科 但係都叫三大實用科

冇Gap
yr2 quit 咗即刻䡈翻入U
冇後悔過轉科 係煩緊hr問起點答 同埋對我搵工影響有幾大

因為咁而串你既話, 間公司唔做都罷

有乜所謂呀。。。？兩年昨喎

咪照講點解自己quit囉 講得唔好唔開心興趣唔係個科etc

同我互含我教你答

你a→b而揾b嘅相關intern
咪話因為對b好有熱誠好中意b先轉
亦對b嘅熱誠會令我做呢份關於b嘅工好上心
再同個hr哥哥互含

因為本身嗰科新科學校搞得差同埋出路好窄 同埋讀咗三個Sem確定左自己唔會入行 gpa雖然正常過三但係唔想浪費之後兩年時間

So far轉U之後兩年都係自己想讀同埋實用

fin tech？

CV 剩係落而家間U
中學唔洗落 DSE無必要就唔落 要落就只落成績不落年份
你唔話比人知 人地春知你Quit過U

互含都搞唔掂

個情況有啲複雜
我就係驚個hr話我冇熱誠

因為我本身個科係依家想in嗰一行業比較專門嘅一科 有啲相關知識都學到

但係我想in嗰一份工係之前嗰科嘅行業嘅另外一個職業 任何大學畢業就可以報 同我而家呢一科冇關係

矛盾位係如果話對呢一行好有熱誠 但係之前Quit 咗
相關嘅科目 讀一科冇關係嘅科 但係而家又報呢行嘅工 好係唔make sense

但係其實呢一份工任何大學科目都收 同埋除咗讀而家呢一科之外 都有繼續學同果份工有關嘅知識 同埋報mentorship 所以熱誠有 但係quit個位會令人有好多問題懷疑係咪真係有熱誠

之後vetting都應該避唔到

我諗正常一間公司都唔喺好care你有冇quit過U
你之前嗰科GPA又正正常常
喺都問你知識上嘅嘢同對公司嘅理解啦
唔使過份緊張

你show到你係做到嘢
會幫公司賺到錢咪得
有幾多人係由一開始就知自己想點㗎
後生梗係要試多啲嘢先知咩係最啱自己㗎啦

其實兩年有乜所謂
大學大把人比原本遲1-3年grad

點解會避唔到？
你又無虛假資訊，亦好少會check你CV以外既野
你無grad到=無讀過=人地無興趣知
擔心埋d on9野不如擔心點樣in好過啦